# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-27 19:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Introduction to the animation features"
msgstr "建置系統簡介"

msgid ""
"The :ref:`class_AnimationPlayer` node allows you to create anything from "
"simple to complex animations."
msgstr ":ref:`class_AnimationPlayer` 節點允許您建立從簡單到複雜的任何動畫。"

msgid "In this guide you learn to:"
msgstr "在本指南中，您將學會："

msgid "Work with the Animation Panel"
msgstr "使用動畫面板"

msgid "Animate any property of any node"
msgstr "使任何節點的任何屬性變成動畫"

msgid "Create a simple animation"
msgstr "建立簡單的動畫"

msgid ""
"In Godot, you can animate anything available in the Inspector, such as Node "
"transforms, sprites, UI elements, particles, visibility and color of "
"materials, and so on. You can also modify values of script variables and "
"even call functions."
msgstr ""
"在 Godot 中，你可以對“屬性面板”中可用的任何內容設定動畫，例如 Node 的變換、精"
"靈、UI 元素、粒子、可見性、材質的顏色等等。您還可以修改腳本變數的值、呼叫任何"
"函式。"

msgid "Create an AnimationPlayer node"
msgstr "建立 AnimationPlayer 節點"

msgid ""
"To use the animation tools we first have to create an :ref:"
"`class_AnimationPlayer` node."
msgstr ""
"要使用動畫工具, 我們首先必須建立一個 :ref:`class_AnimationPlayer` 節點."

msgid ""
"The AnimationPlayer node type is the data container for your animations. One "
"AnimationPlayer node can hold multiple animations, which can automatically "
"transition to one another."
msgstr ""
"AnimationPlayer節點型別是動畫的資料容器. 一個AnimationPlayer節點可以保存多個"
"動畫, 這些動畫可以自動相互轉換."

msgid "The AnimationPlayer node"
msgstr "AnimationPlayer節點"

msgid ""
"After you create an AnimationPlayer node, click on it to open the Animation "
"Panel at the bottom of the viewport."
msgstr "建立後, 按一下節點分頁中的AnimationPlayer節點, 打開視口底部的動畫面板."

msgid "The animation panel position"
msgstr "動畫面板位置"

msgid "The animation panel consists of four parts:"
msgstr "它由四部群組成:"

msgid "The animation panel"
msgstr "動畫面板"

msgid "Animation controls (i.e. add, load, save, and delete animations)"
msgstr "動畫控制項(即新增, 載入, 保存和刪除動畫)"

msgid "The tracks listing"
msgstr "軌道列表"

msgid "The timeline with keyframes"
msgstr "帶有關鍵影格的時間軸"

msgid ""
"The timeline and track controls, where you can zoom the timeline and edit "
"tracks, for example."
msgstr "時間軸和軌道控制項, 例如, 您可以在其中縮放時間軸和編輯軌道."

msgid "Computer animation relies on keyframes"
msgstr "電腦動畫依賴於關鍵影格"

msgid "A keyframe defines the value of a property at a point in time."
msgstr "關鍵影格定義屬性在某一時間點的值."

msgid ""
"Diamond shapes represent keyframes in the timeline. A line between two "
"keyframes indicates that the value doesn't change between them."
msgstr "菱形代表時間軸中的關鍵影格. 兩個關鍵影格之間的線表示該值未更改."

msgid "Keyframes in Godot"
msgstr "Godot中的關鍵影格"

msgid ""
"You set values of a node's properties and create animation keyframes for "
"them. When the animation runs, the engine will interpolate the values "
"between the keyframes, resulting in them gradually changing over time."
msgstr ""
"您設定節點屬性的值並為其建立動畫關鍵影格。當動畫運作時，引擎將在關鍵影格之間"
"插入值，導致它們隨著時間的推移逐漸變化。"

msgid "Two keyframes are all it takes to obtain a smooth motion"
msgstr "只需兩個關鍵影格就可以獲得一個平滑運動"

msgid ""
"The timeline defines how long the animation will take. You can insert "
"keyframes at various points, and change their timing."
msgstr ""
"時間軸定義動畫需要多長時間。您可以在不同的點插入關鍵影格，並更改其時間。"

msgid "The timeline in the animation panel"
msgstr "動畫面板中的時間軸"

msgid ""
"Each line in the Animation Panel is an animation track that references a "
"Normal or Transform property of a node. Each track stores a path to a node "
"and its affected property. For example, the position track in the "
"illustration refers to the ``position`` property of the Sprite2D node."
msgstr ""
"動畫面板中的每一行都是引用節點的法線或變換屬性的動畫軌道。每個軌道儲存節點的"
"路徑及其受影響的屬性。例如，圖中的位置軌跡指的是 Sprite2D 節點的「position」"
"屬性。"

msgid "Example of Normal animation tracks"
msgstr "普通動畫軌道的範例"

msgid ""
"If you animate the wrong property, you can edit a track's path at any time "
"by double-clicking on it and typing the new path. Play the animation using "
"the \"Play from beginning\" button |Play from beginning| (or pressing :kbd:"
"`Shift + D` on keyboard) to see the changes instantly."
msgstr ""
"如果你的動畫屬性錯誤, 你可以隨時編輯軌道路徑. 按兩下它並輸入新的路徑. 使用 "
"\"從頭開始播放\" 按鈕|從頭開始播放|(或按鍵盤上的 :kbd:`Shift + D` )播放動畫, "
"可以立即看到變化."

msgid "Play from beginning"
msgstr "從頭開始播放"

msgid "Tutorial: Creating a simple animation"
msgstr "教學：建立簡單的動畫"

msgid "Scene setup"
msgstr "場景設定"

msgid ""
"For this tutorial, we'll create a Sprite node with an AnimationPlayer as its "
"child. We will animate the sprite to move between two points on the screen."
msgstr ""
"在本教學中，我們將建立一個 AnimationPlayer 節點，並將精靈（Sprite）節點作為其"
"子節點。我們會讓這個精靈在螢幕上的兩點之間進行移動。"

msgid "Our scene setup"
msgstr "我們的場景設定"

msgid ""
"AnimationPlayer inherits from Node instead of Node2D or Node3D, which means "
"that the child nodes will not inherit the transform from the parent nodes "
"due to a bare Node being present in the hierarchy."
msgstr ""
"AnimationPlayer 繼承自 Node 而不是 Node2D 或者 Spatial。因為層級中間出現了普"
"通的 Node 節點，所以它的子節點不會繼承父節點的變換。"

msgid ""
"Therefore, it is not recommended to add nodes that have a 2D/3D transform as "
"a child of an AnimationPlayer node."
msgstr ""
"所以，不建議把具有 2D 或者 3D 變換的節點設定成 AnimationPlayer 節點的子節點。"

msgid ""
"The sprite holds an image texture. For this tutorial, select the Sprite2D "
"node, click Texture in the Inspector, and then click Load. Select the "
"default Godot icon for the sprite's texture."
msgstr ""
"精靈擁有圖像紋理。在本教學中，選擇 Sprite2D 節點，在屬性面板中按一下“紋理”，"
"然後按一下“載入”。為精靈的紋理選擇預設的 Godot 圖示。"

msgid "Adding an animation"
msgstr "新增函式"

msgid ""
"Select the AnimationPlayer node and click the \"Animation\" button in the "
"animation editor. From the list, select \"New\" (|Add Animation|) to add a "
"new animation. Enter a name for the animation in the dialog box."
msgstr ""
"選中 AnimationPlayer 節點，然後點擊動畫編輯器中的“動畫”按鈕。從列表中選擇“新"
"建”（ |Add Animation| ）來新增一個新的動畫，並在對話方塊中為該動畫輸入名稱。"

msgid "Add Animation"
msgstr "動畫"

msgid "Add a new animation"
msgstr "新增新動畫"

msgid "Manage an animation libraries"
msgstr "訊號與屬性"

msgid ""
"For reusability, the animation is registered in a list in the animation "
"library resource. If you add an animation to AnimationPlayer without "
"specifying any particular settings, the animation will be registered in the "
"[Global] animation library that AnimationPlayer has by default."
msgstr ""
"為了可重複使用性，動畫被註冊在動畫庫資源的列表中。如果您將動畫新增至"
"AnimationPlayer而不指定任何特定設定，則該動畫將預設註冊到AnimationPlayer具有"
"的[Global]動畫庫中。"

msgid "Manage animations"
msgstr "攝影機動畫"

msgid ""
"If there are multiple animation libraries and you try to add an animation, a "
"dialog box will appear with options."
msgstr "如果有多個動畫庫並且您嘗試新增動畫，則會出現一個包含選項的對話方塊。"

msgid "Add a new animation with library option"
msgstr "新增新動畫"

msgid "Adding a track"
msgstr "新增軌道"

msgid ""
"To add a new track for our sprite, select it and take a look at the toolbar:"
msgstr "要為我們的精靈新增一個新的軌道, 選擇它並在工具列中查看:"

msgid "Convenience buttons"
msgstr "方便按鈕"

msgid ""
"These switches and buttons allow you to add keyframes for the selected "
"node's location, rotation, and scale. Since we are only animating the "
"sprite's position, make sure that only the location switch is selected. The "
"selected switches are blue."
msgstr "這些開關和按鈕允許您為選擇的節點的位置, 旋轉和比例分別新增關鍵影格."

msgid ""
"Click on the key button to create the first keyframe. Since we don't have a "
"track set up for the Position property yet, Godot will offer to create it "
"for us. Click **Create**."
msgstr ""
"由於我們還沒有為變換或位置屬性設定軌道,Godot詢問是否應該設定, 點擊 "
"**Create** ."

msgid ""
"Godot will create a new track and insert our first keyframe at the beginning "
"of the timeline:"
msgstr "這會在時間軸的開頭建立一個新軌道和第一個關鍵影格:"

msgid "The sprite track"
msgstr "精靈軌道"

msgid "The second keyframe"
msgstr "第二個關鍵影格"

msgid ""
"We need to set our sprite's end location and how long it will take for it to "
"get there."
msgstr "現在我們需要設定我們的精靈應該到達的目的地以及到達那裡需要多長時間."

msgid ""
"Let's say we want it to take two seconds to move between the points. By "
"default, the animation is set to last only one second, so change the "
"animation length to 2 in the controls on the right side of the animation "
"panel's timeline header."
msgstr ""
"讓我們說, 我們希望它需要2秒才能到達另一個點. 預設情況下, 動畫設定為僅持續1"
"秒, 因此在動畫面板下方面板的時間軸控制項中將其更改為2."

msgid "Animation length"
msgstr "動畫長度"

msgid ""
"Now, move the sprite right, to its final position. You can use the *Move "
"tool* in the toolbar or set the *Position*'s X value in the *Inspector*."
msgstr ""
"現在，將精靈向右移動到其最終位置。您可以使用工具列中的*移動工具*或在*屬性面板"
"*中設定*位置*的X值。"

msgid ""
"Click on the timeline header near the two-second mark in the animation panel "
"and then click the key button in the toolbar to create the second keyframe."
msgstr "點擊2秒附近的時間線標記, 將精靈移動到右側的目標目的地."

msgid "Run the animation"
msgstr "運作動畫"

msgid "Click on the \"Play from beginning\" (|Play from beginning|) button."
msgstr "點擊“從頭開始播放”（|Play from beginning|）按鈕。"

msgid "Yay! Our animation runs:"
msgstr "好極了！ 我們的動畫運作:"

msgid "The animation"
msgstr "動畫"

msgid "Back and forth"
msgstr "來來回回"

msgid ""
"Godot has an interesting feature that we can use in animations. When "
"Animation Looping is set but there's no keyframe specified at the end of the "
"animation, the first keyframe is also the last."
msgstr ""
"Godot 有一個有趣的功能，我們可以在動畫中使用。當設定了動畫循環但動畫結尾沒有"
"指定關鍵影格時，第一個關鍵影格也是最後一個關鍵影格。"

msgid ""
"This means we can extend the animation length to four seconds now, and Godot "
"will also calculate the frames from the last keyframe to the first, moving "
"our sprite back and forth."
msgstr ""
"這意味著我們現在可以將動畫長度延長到四秒，Godot 還將計算從最後一個關鍵影格到"
"第一個關鍵影格的影格，來回移動我們的精靈。"

msgid "Animation loop"
msgstr "動畫迴圈"

msgid ""
"You can change this behavior by changing the track's loop mode. This is "
"covered in the next chapter."
msgstr ""
"如果你現在將動畫長度設定為4秒, 動畫就會來回移動. 如果改變軌道的迴圈模式, 你可"
"以改變這種行為. 這將在下一章中介紹."

msgid "Track settings"
msgstr "軌道設定"

msgid ""
"Each track has a settings panel at the end, where you can set its update "
"mode, track interpolation, and loop mode."
msgstr "每條軌道最後都有一個設定面板，可以設定更新模式, 軌道插值, 迴圈模式。"

msgid ""
"The update mode of a track tells Godot when to update the property values. "
"This can be:"
msgstr "軌道的更新模式告訴 Godot 何時更新屬性值。這可以是："

msgid "**Continuous:** Update the property on each frame"
msgstr "**連續：**每影格都更新屬性"

msgid "**Discrete:** Only update the property on keyframes"
msgstr "**離散：**僅在位於關鍵影格時更新屬性"

msgid ""
"**Capture:** if the first keyframe's time is greater than ``0.0``, the "
"current value of the property will be remembered and will be blended with "
"the first animation key. For example, you could use the Capture mode to move "
"a node that's located anywhere to a specific location."
msgstr ""
"**捕獲：**如果第一個關鍵影格的時間大於 ``0.0``，就會記錄該屬性的目前值，並將"
"其與第一個動畫影格混合。例如，利用“捕獲”模式，你可以將處於任意位置的節點移動"
"到特定的位置。"

msgid "Track mode"
msgstr "軌道模式"

msgid ""
"You will usually use \"Continuous\" mode. The other types are used to script "
"complex animations."
msgstr "在普通動畫中，你通常使用“連續”。其他型別可用於編排複雜動畫。"

msgid ""
"Track interpolation tells Godot how to calculate the frame values between "
"keyframes. These interpolation modes are supported:"
msgstr "插值告訴 Godot 如何計算關鍵影格之間的影格值。支援的插值模式有："

msgid "Nearest: Set the nearest keyframe value"
msgstr "臨近：設定為最接近的關鍵影格的值"

msgid ""
"Linear: Set the value based on a linear function calculation between the two "
"keyframes"
msgstr "線性：使用線性函式計算兩個關鍵影格之間的值"

msgid ""
"Cubic: Set the value based on a cubic function calculation between the two "
"keyframes"
msgstr "三次方：使用三次函式計算兩個關鍵影格之間的值"

msgid ""
"Linear Angle (Only appears in rotation property): Linear mode with shortest "
"path rotation"
msgstr "線性角度（僅出現在旋轉屬性中）：具有最短路徑旋轉的線性模式"

msgid ""
"Cubic Angle (Only appears in rotation property): Cubic mode with shortest "
"path rotation"
msgstr "立方角（僅出現在旋轉屬性中）：具有最短路徑旋轉的立方模式"

msgid "Track interpolation"
msgstr "軌道插值"

msgid ""
"With Cubic interpolation, animation is slower at keyframes and faster "
"between them, which leads to more natural movement. Cubic interpolation is "
"commonly used for character animation. Linear interpolation animates changes "
"at a fixed pace, resulting in a more robotic effect."
msgstr ""
"立方插值導致更自然的運動, 其中動畫在關鍵影格處較慢而在關鍵影格之間更快. 這通"
"常用於角色動畫. 線性插值創造了更多的機器人運動."

msgid ""
"Godot supports two loop modes, which affect the animation when it's set to "
"loop:"
msgstr "Godot支援兩種迴圈模式, 如果將其設定為迴圈, 則會影響動畫:"

msgid "Loop modes"
msgstr "迴圈模式"

msgid ""
"Clamp loop interpolation: When this is selected, the animation stops after "
"the last keyframe for this track. When the first keyframe is reached again, "
"the animation will reset to its values."
msgstr ""
"鉗位迴圈插值: 選擇此選項後, 動畫將在此軌道的最後一個關鍵影格之後停止. 再次到"
"達第一個關鍵影格時, 動畫將重設為其值."

msgid ""
"Wrap loop interpolation: When this is selected, Godot calculates the "
"animation after the last keyframe to reach the values of the first keyframe "
"again."
msgstr ""
"包迴圈插值: 當選擇此項時,Godot會在最後一個關鍵影格之後計算動畫, 以再次達到第"
"一個關鍵影格的值."

msgid "Keyframes for other properties"
msgstr "其他屬性的關鍵影格"

msgid ""
"Godot's animation system isn't restricted to position, rotation, and scale. "
"You can animate any property."
msgstr "Godot 的動畫系統不限於位置、旋轉和縮放。您可以為任何屬性設定動畫。"

msgid ""
"If you select your sprite while the animation panel is visible, Godot will "
"display a small keyframe button in the *Inspector* for each of the sprite's "
"properties. Click on one of these buttons to add a track and keyframe to the "
"current animation."
msgstr ""
"如果你在動畫面板可見時選擇你的精靈, 會獲得一個小的關鍵影格按鈕, 用於顯示精靈"
"的所有屬性. 點擊這個按鈕,Godot就會自動為目前動畫新增一個軌道和關鍵影格."

msgid "Edit keyframes"
msgstr "編輯關鍵影格"

msgid ""
"You can click on a keyframe in the animation timeline to display and edit "
"its value in the *Inspector*."
msgstr "您可以點擊動畫時間軸中的關鍵影格以在*屬性面板*中顯示和編輯其值。"

msgid "Keyframe editor editing a key"
msgstr "關鍵影格編輯器編輯一個鍵"

msgid ""
"You can also edit the easing value for a keyframe here by clicking and "
"dragging its easing curve. This tells Godot how to interpolate the animated "
"property when it reaches this keyframe."
msgstr ""
"此外，還可以通過按一下並拖動緩動設定來編輯此關鍵影格的緩動值。這將告訴 "
"Godot，當它到達此關鍵影格時如何更改屬性值。"

msgid ""
"You can tweak your animations this way until the movement \"looks right.\""
msgstr "當這個動作“看起來不正確”時，您通常會以這種方式調整您的動畫"

msgid "Using RESET tracks"
msgstr "使用空白字元"

msgid ""
"You can set up a special *RESET* animation to contain the \"default pose\". "
"This is used to ensure that the default pose is restored when you save the "
"scene and open it again in the editor."
msgstr ""
"你可以設定一個特殊的 *RESET*（重設）動畫來包含“預設姿勢”。這樣就可以保證在保"
"存場景並重新在編輯器中打開時，會恢復預設姿勢。"

msgid ""
"For existing tracks, you can add an animation called \"RESET\" (case-"
"sensitive), then add tracks for each property that you want to reset. The "
"only keyframe should be at time 0, and give it the desired default value for "
"each track."
msgstr ""
"對於已存在的軌道，你可以新增一個名為“RESET”（大小寫敏感）的動畫，然後為每一個"
"你希望重設的屬性新增軌道。應該只在時間為 0 處存在一個關鍵影格，其值為每條軌道"
"所期望的預設值。"

msgid ""
"If AnimationPlayer's **Reset On Save** property is set to ``true``, the "
"scene will be saved with the effects of the reset animation applied (as if "
"it had been seeked to time ``0.0``). This only affects the saved file – the "
"property tracks in the editor stay where they were."
msgstr ""
"如果 AnimationPlayer 的 **Reset On Save**（保存時重設）屬性為 ``true``，場景"
"在保存時會應用重設動畫的效果（相當於尋道到 ``0.0`` 時間點的效果）。只有保存的"
"檔會受到影響——編輯器中的屬性軌道還是會保持原樣。"

msgid ""
"If you want to reset the tracks in the editor, select the AnimationPlayer "
"node, open the **Animation** bottom panel then choose **Apply Reset** in the "
"animation editor's **Edit** dropdown menu."
msgstr ""
"如果你想要在編輯器中重設軌道，請選中 AnimationPlayer 節點，打開**動畫**底部面"
"板，然後選擇動畫編輯器**動畫**下拉式功能表中的**應用重設**。"

msgid ""
"When adding tracks on new animations, the editor will ask you to "
"automatically create a RESET track when using the keyframe icon next to a "
"property in the inspector. This does not apply on tracks created with Godot "
"versions prior to 3.4, as the animation reset track feature was added in 3.4."
msgstr ""
"為新建的動畫新增軌道時，如果使用的是屬性面板中屬性旁的關鍵影格圖示，編輯器會"
"詢問是否自動新增一條 RESET 軌道。這對於使用 3.4 版本之前的 Godot 建立的軌道並"
"不適用，因為動畫重設軌道功能是在 3.4 版本中加入的。"

msgid ""
"RESET tracks is also used as a reference value for blending. See also `For "
"better blending <../animation/animation_tree.html#for-better-blending>`__."
msgstr ""
"RESET 軌道也用作混合的參考值。另請參閱“為了更好地混合<../animation/"
"animation_tree.html#for-better-blending>”__。"

msgid "Translation status"
msgstr "翻譯狀態"
